MOC : 
Source : [[Pierre Biétry]]
Date : 2023-06-11
***

## Résumé
Pierre Biétry, né le 9 mai 1872 à Fêche-l'Église (Territoire de Belfort) et mort le 3 décembre 1918 à Saïgon, est un syndicaliste français qui fut le principal dirigeant de la [[Fédération nationale des Jaunes de France]] de 1902 à 1912.

Biétry prône la réalisation de la renaissance nationale par la réconciliation des classes sur un programme de justice sociale4, rejetant la lutte des classes. Pire que ça, il a même des thèses antisémites et xénophobes à son actif omg watasurprise. Il animera pendant un temps le [[Parti socialiste national]]

## Référence

## Liens 